商界「有心人」捐口罩機予懲教工場 可日產30萬口罩

行政會議成員、安老事務委員會主席林正財透露，來自商界的「有心人」，希望幫助難以買到口罩的基層弱勢社群，購置了兩部自動生產口罩的機器，將捐贈給懲教署的工場，預計兩部機每日最多製作30萬個口罩，最快三星期後出產第一批口罩。

林正財說，據他了解，有關機器比現時懲教工場用的更自動化，他不清楚機器的出產地，兩部機器現時在內地，有關人士今日會到內地視察，當文件準備就緒就會盡快赴運，對方亦已聯絡了懲教署，開了幾次會，初步物色了地方，他相信可以成事。

林正財說，自動生產口罩機生產的口罩，希望透過社福機構，分發給劏房戶、獨居長者、低收入人士等基層社群，因為他們最難買到口罩，但他們生活的衛生環境較差，是最高危一族。如果上了軌道，口罩量又充足話，相信亦可分發給安老及殘疾院舍。他說「有心人」是一間大公司，暫時想匿名，同時亦有不同團體提供協助。

誠哥

除左誠哥諗唔到邊個

唔似係誠哥
誠哥唔會正苦合作

正確態度 開埋機比零售更好

口罩機話買就買？ 有現貨？

懲教口罩整夠一億個都唔關一般市民事

比政府整有咩用
咪收埋哂唔比市民

整黎政府自私用

捐贈給懲教署的工場又關人撚事咩
最終三大結果
1.公務員拎出去賣
2.政府捐畀大陸
3.私下畀咗兩大親港共政
[希望透過社福機構，分發給劏房戶、獨居長者、低收入人士等基層社群]
即無畀曬班屋邨新移民，藍絲廢老，冇你地平常人打工仔份呀
慳啲啦 FF？屌你地老母，繼續排隊買罩，買完繼續準時返工

爆水喉 唔關水掣
捐地拖生產 叫多d人去拖地

懲教整完又唔係比市民用 比民間整好過啦

我拖你老母味
你自己慢慢拖

大陸機 消好毒先過關

懲教 有無放過一隻口罩出黎 ?
無
係一隻都無
咁佢捐一萬部都係益警犬

我都覺
誠哥點撚知政府整完攞去邊

他不清楚機器的出產地，兩部機器現時在內地

支那都未必比你拎走戰略物資

中國自己都high demand
點會俾d口罩廠走佬

係咪就黎俾共產黨收歸國有
專門整俾領導
捐黎香港反而自己有口罩戴

如果誠哥有部機
不如自己整完放響百佳屈臣賣好過
正苦整完都唔會比市民

俾三萬特權階級同家屬用

完

廣東機器廠有現貨唔奇，亦有可能係舊機，今次疫症前有啲口罩廠係等執狀態

整理畀邊個用先得架

政府d口罩又唔係派比市民，有9用咩，就算捐十機部機都無用

拉多啲人 入去坐 整口罩

二手機回收公司老細？

笑到傻
依家有咩人用到csi罩
俾懲教工場把撚咩

屌你老母反上腦
前線救護全部用懲教整架
佢地唔係人？唔需要口罩？
出一次車要用一個啦
你希唔希望call白車果陣 你明明無事 個救護重用口罩
搞到你比上手整到感染左？

咪撚on9啦 係又屌唔係又屌
我真係屌你老母

前線救護用medicom
唔識野唔好出黎柒

無原材料都無用啦

商界救港
以後一聽到人做/想做公務員就極度鄙視

有心人=誠gor

有原材料咩？

黑警：多謝晒

係呀 支那人都唔等用
香港人要口罩 你攞去先啦 一家人嗎

發夢啦

唔好提
人地講明唔想人知

死藍絲 你要講良知麻煩你同政府講啦
低收入人士、劏房戶𠵱啲係因乜解究出現問題呀？
係因為有手有腳打份牛工嘅責任呀？
定係你覺得有手有腳但係一日返12小時冇時間買口罩嘅人又唔存在？

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

香港輕工業

最後靠既係監房......

呢個真

唔好亂估 雖然人哋唔care名譽

捐俾政府有閪用咩俾佢高官擸黎用

整完又唔係派 關我撚事咩

有心人仲唔係龔如心

Highlight 大字就有道理咩
醫護自己都要出嚟買罩
一早有醫護講咗HA唔係政府部門
CSI啲罩係唔分俾佢地㗎

誠哥 萬歲！長命百歲！

誠哥實開名啦

大家唔好唔記得而家係Victor揸旗
冇人記得佢咁

一定唔會係誠哥，因為誠哥知道自己做先最有效率，畀政府只會拖低進度

有機有人手，原料點先? 原料衛生程度同品質又點先

葉劉淑儀促加強本地生產口罩 反對全面封關
30.01.2020 12:38 商台新聞

身兼行政會議成員的新民黨主席葉劉淑儀表示，目前市面口罩短缺，促請政府加強本地生產。葉劉淑儀表示，懲教署正加緊生產口罩，而署方有聯繫的東莞廠家，有口罩生產機器和物料，認為當局可以利用空置工業大廈，加強本地生產。

對於全面封關建議，葉劉淑儀表明反對，認為不切實際，所有外國人、內地人和香港人將不能入境，香港會變成孤城，如果只是限制內地人入境，亦是不合比例和有歧視性，也是假設所有內地人都帶病，並無科學根據，並無必要，但她認為政府應該加緊收集數據，限制內地有廣泛爆發地區的人來港。

HA唔係政府部門，CSI口罩到依家都無俾HA用

quote返你句野
［你呢D 咁既撚樣係唔係都踩既縮返落你老母個閪］

行政會議成員、安老事務委員會主席林正財透露，來自商界的「有心人」，希望幫助難以買到口罩的基層弱勢社群，購置了兩部自動生產口罩的機器，將捐贈給
懲教署的工場

懲教署整完會俾
基層弱勢社群用？？

澳門政1月22日已經有
保障口罩供應機制
香港政府乜都冇做過
對基層都冇做過任何野

會有人一盒盒放上網賣

醒下啦 仲誠哥

大家擺低錢
就自動生產

醫護如果有口罩用 洗唔洗偷偷地拎N95

問題係整完都唔會俾香港人

睇佢以前d post,就知佢係咩人

有心人

我地一齊捐

新和理非安全活動「和你寄口罩」去狗宿

懲教都要識做，加OT錢同d菜加多兩舊靚肉先得架

CSI口罩咪又係俾黑警優先，其他人有得益咩，前線醫護用MEDICOM

有機仲要有材料同人手，人手都易搞，材料會唔會都緊張呢？

誠哥不嬲都唔出名

誠哥自己派仲快

真 medicom嚟㗎喎

諗唔到邊個會唔想開名

之前咪有人爆口罩唔夠無得換囉。。。

誠哥有機佢自己賣首選牌仲好啦
咁先真正落到市民手

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

內地有
但內地都缺

HA人表示CSI d口罩唔係比醫院用
反而海關食環d人已經拎咗好多返屋企用

屌 咁咪姐係捐比大陸

買多十部，即刻生產啦

整俾黑警同垃圾高官用

呢類好人
只諗到誠哥 古天樂 劉德華呢d

女囚晚晚ot不是夢

維穩政策嚟
等入面班手足覺得工場工作都係貢獻香港同胞
就會乖乖地專心從事生產，唔會咁易搞事

其實係我

咁嘅話香港都應該有能力將工廠搬返嚟香港搞工業復興

造完真去到有需要架人而唔係去建制再分法先有用。

有鬼用咩 都出會買到

想去幫手整

地土問題

我要香港製造

推呢個

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

問咗藍屍使唔使報icac先捐啦

仆街 班支那狗會唔會唔比運自己搶撚埋部機